524393
3654
Tôi đã xem bộ phim được chuyển thể từ tác phẩm này, nhưng khi đọc tác phẩm này, tôi nghĩ nó giúp tôi hiểu đầy đủ hơn về Gatsby, nhất là những tình tiết sau cái chết của ông. Đây là một trong những cuốn sách mà tôi nghĩ đáng để đọc. Tôi tìm thấy những suy nghĩ của mình trong nhân vật Gatsby. Sau khi đã đọc tác phẩm này, tôi đồng ý tên tác phẩm được dịch là :Gatsby vĩ đại, thay vì Đại gia Gatsby. Đồng thời, tôi cũng có một sự so sánh nhỏ bản thân mình với nhân vật Watanabe Toru trong tác phẩm kinh điển Rừng Nauy, vì thói quen thường xuyên đọc lại tác phẩm này và cũng từng so sánh mình với Gatsby , tôi yêu thích và thuộc đoạn văn tả Gatsby đưa tay chạm vào ánh đèn xanh, đây là đoạn văn để lại nhiều ấn tượng trong tôi. Trong phim, đây cũng là hình ảnh khiến tôi rơi nước mắt.Hai nhân vật tôi thích nhất trong truyện này là Gatsby và Daisy. Gatsby là kiểu nhân vật đại diện cho tầng lớp thuợng lưu, ông sống trong những mơ ước hão huyền, và ông phải trả giá vì đã sống với nó quá lâu. Còn Daisy đại diện cho những mơ ước của Gatsby, người đàn bà âu sầu, diễm lệ, mong manh, nhưng cũng rất phũ phàng.
5
1811433
2017-02-13 16:11:47
--------------------------
504529
3654
Tình yêu có thể là động lực để Gatsby đi lên trở thành vĩ đại nhưng cũng chính vì tình yêu ấy Gatsby chết một cách cay đắng. Có lẽ tác giả F.Scott Fitzgerald đã quá tàn nhẫn khi Gatsby có một cái kết không có hậu nhưng từ đó người ta nhìn ra được hiện thực xã hội lúc bấy giờ. 
" Great" không có nghĩa là vĩ đại cũng không có nghĩa là đại gia nhưng với những gì Gatsby có khi sống và nhận được sự phũ phàng khi chết thì Gatsby chỉ là đại gia. Và cuối cùng thì cho đi tình yêu không hẳn sẽ được nhận lại tình yêu.
4
1873025
2017-01-03 19:23:26
--------------------------
495124
3654
Mình mua cuốn này vào tháng 12 năm trước. Mình có đọc qua một lần, mới đây mình soạn lại sách cũ và đọc lại cuốn này một lần nữa. Mình đã đọc reviews trên tiki và thấy nhiều người đánh giá cao cuốn này, nhưng khi đọc nó, mình thật sự không lĩnh hội được cái hay, cái văn phong, cái ý nghĩa của truyện, có lẽ do sự hạn hẹp về hiểu biết và cảm xúc của mình chăng. Theo ý kiến các nhân mình, cuốn sách này không phải là dễ đọc
3
1065359
2016-12-10 21:21:20
--------------------------
493177
3654
Đến tận bây giờ, Gatsby vẫn là nguồn cảm hứng của tôi, và đôi lúc có những khó khăn hay bế tắc trong cuộc sống tôi vẫn tin vẫn còn đâu đó niềm hy vọng, dù là nhỏ nhoi. Hy vọng và luôn giữ trong người ngọn lửa hy vọng.  
Nick: "You can't repeat the past."
Jay: "Can't repeat the past? Of course you can. Of course you can." 
P/s: chỉ hơi tiếc là cách xưng hô giữa Jay và Nick hơi xa lạ, anh và tôi thì có vẻ hay hơn nhiều, nhưng dù gì cũng rất cảm ơn dịch giả, người đã mang đến tiểu thuyết kinh điển này. 
 
5
581182
2016-11-28 17:01:16
--------------------------
487433
3654
Thời kỳ 1918-1929 là khoảng thời gian huy hoàng của nước Mỹ, khi mà nền kinh tế nơi này lên đến gần như đỉnh điểm. Nhưng sau bức mành bóng bẩy đó, được nhân danh là "Giấc mơ Mỹ" mà cả thế giới đều hướng đến lúc bấy giờ, là sự mục rữa thối nát đến kinh người. Sự suy đồi của đạo đức trong xã hội, sự ham mê vật chất, danh vọng đến vô độ, dẫn đến những bữa tiệc thâu đêm và ăn chơi truỵ lạc cùng với việc làm giàu bằng bất cứ giá nào, kể cả khi phải phạm luật. Tất cả những điều này đều như vẻ hào nhoáng giàu sang của Gatsby, để rồi có một ngày hoàn toàn sụp đổ sau cái chết tức tưởi của ông. Cũng như Thời đại Jazz đổ ập xuống như một cây đại thụ khi nền kinh tế Mỹ gặp đại khủng hoảng. Là một trong số các tác giả chán ghét thưc tế đó, Fitzgerald khinh bỉ thời đại mình đang sống. Và tôi cũng đồng ý với dịch giả khi nói Gatsby chỉ là một đại gia. Và rằng Fitzgerald mới là người vĩ đại khi lấy tình yêu của Gatsby dành cho Daisy là màng chắn cho ý nghĩa chính ít lãng mạng hơn của cuốn tiểu thuyết. 
5
9740
2016-10-22 23:26:00
--------------------------
477989
3654
Cảm ơn dịch giả Trịnh Lữ và Nhã Nam vì một tác phẩm văn học cổ điển nước ngoài vô cùng trau chuốt. Ai đã đọc bản gốc tiếng Anh hẳn đã biết Gatsby là thứ văn học cầu kì, phức tạp và bí ẩn từ câu chữ cho đến tư tưởng truyện, đặc biệt đậm chất phương Tây. Trịnh Lữ đã rất tài tình khi biến được Gatsby gần gũi với tiếng Việt đến thế, lại còn kì công chú thích những phép ẩn dụ và ướm chỉ trong mạch truyện. Muốn hiểu Gatsby chắc cần nhiều lần đọc và suy ngẫm thêm về thực tế, bản thân mình chỉ nhớ và rất nhớ lời tâm sự của Trịnh Lữ ở cuối truyện thôi. Xã hội Mỹ những năm 20 giàu có vượt trội và cũng tiêu cực tràn lan, những vấn đề nổi cộm của nó như cách biệt giàu nghèo, băng hoại đạo đức, phá hoại môi trường cũng chính là những gì xã hội Việt Nam đang trải qua sau tăng trưởng kinh tế. Nước Mỹ đã tự đứng lên và vượt qua được phần nào lỗi lầm trong quá khứ, hi vọng Việt Nam ta cũng có thể chiến thắng thử thách của thiên niên kỉ mới giống như vậy.
4
452171
2016-07-30 09:10:18
--------------------------
471437
3654
"Chúng ta cứ thế dấn bước, những con thuyền rẽ sóng ngược dòng, không ngừng trôi về quá khứ"
Như dịch giả Trịnh Lữ đã kết trong cuốn sách: Gatsby chỉ là đại gia, người tạo ra Gatsby mới thật sự vĩ đại. Trước hết nói 1 chút về thành viên của Lost Generation, F. Scott Fitzgerald. Kể từ khi đọc "Trên đường" của Jack Kerouac - thành viên của thế hệ Beat, mình mới có cùng kiểu cảm giác đờ đẫn và trăn trở này khi ngấu nghiến quyển "Đại gia Gatsby". Không hiểu nó là gì, kiểu như khi người ta nghe nhạc Trịnh hoặc xem tranh của Picasso; đều mang cái gì đó cũ, u hoài và đậm nét huyền thoại. Đọc có nhiều đoạn tưởng như Fitzgerald phải "lên đồng" mới viết được, đặc biệt là những đoạn chiêm nghiệm của nhân vật, chúng rất đời thường, nhưng được viết theo một cách hoa mỹ chưa từng thấy. Những nghĩ suy đó được ông văn chương hoá thành các hình ảnh ẩn dụ, như việc Gatsby mù quáng nắm bắt cho bằng được ánh sáng màu xanh dù nó đã ở sau lưng ông tự bao giờ, hay khi Nick đang đứng trên sân thượng của một khách sạn, chết chìm trong hoan lạc của nhân loại, anh lại thấy hình ảnh chính mình dưới lề đường. Bản thể đó trố cặp mắt vừa ngạc nhiên vừa khinh miệt vào chính anh. Thật vậy. Đôi khi chúng ta vừa bị mê hoặc vừa thấy kinh tởm cái đa dạng khôn kiệt của cuộc đời.Theo một cách rất tinh tế cũng như phẫn nộ, Fitzgerald đã gián tiếp tố cáo thói sùng bái vật chất vô độ của người Mỹ ngày xưa, của "Giấc mơ Mỹ". 
5
526861
2016-07-08 15:39:14
--------------------------
461119
3654
Mình thấy thích bản tái bản này của Nhã Nam, thay vì dịch là Gatsby Vĩ Đại thì gọi là Đại Gia Gatsby sẽ đúng hơn rất nhiều. Mình ghét tất cả nhân vật trong câu chuyện này, cực kì ghét là đằng khác. Có vẻ như chỉ còn Gatsby và Nick- người dẫn chuyện là còn có tình yêu và tâm hồn. Còn lại, tất cả chỉ là những con nghiện tiệc tùng, ham vật chất. Có một chút tức giận khi đọc nữa. Nhưng đây chính là hiện thực nước Mỹ mà tác giả đã khắc họa không thể chân thực hơn. Đoạn cuối vì sao Gatsby chết mình vẫn chưa hiểu lắm và thấy hơi mông lung. Nhấn mạnh nữa là mình cực kì ghét Daisy.
5
569970
2016-06-27 15:48:48
--------------------------
458405
3654
Mình mới đọc xong cuốn này nhưng vì phấn khích quá nên viết luôn hận xét về tác phẩm. Về nội dung thì khỏi phải bàn, đây là cuốn sách kinh điển của thế hệ đọc giả. nó mang đến thế giới xa hoa nhưng phù phiếm, giả tạo như những nhân vậ trong đó vậy. Mình rất ghét những nhân vật đó ( điển hình cho những con người thấp hèn, ham hư vinh mà bán rẻ nhân cách). Tuy nhiên, nhân vật Nick và Gatsby cùng tình yêu cao cả của ông ta như một điểm sáng nhỏ nhoi nhưng mạnh mè trong bóng tối của thế giới tha hóa.
5
811832
2016-06-25 09:02:17
--------------------------
457366
3654
Đại Gia Gatsby (Tái Bản 2015) đã được chuyển thể thành phim năm 2013 khá hay.Đại gia Gaatsby này là một tác phẩm kinh điển mang ý nghĩa hiện thực cao nên tạo được cho độc giả những cảm xúc đẹp.Người đàn ông bí ẩn nhưng giàu cỡ khác thường , không có nổi trong tay những điều mình yêu thích quả là đáng tiếc . Khi đã hiểu được những gì ông phân tích thì bạn sẽ hiểu rõ hơn tại sao cuốn sách này lại được liệt vào những cuốn sách vĩ đại nhất thế giới. Vừa duy mĩ nhưng cũng vừa tàn nhẫn tột cùng.
 
5
1452634
2016-06-24 10:32:04
--------------------------
455080
3654
Hiếm có tác phẩm nào mà sao khi đọc xong lại gây cảm giác rất ức chế như The great Gatsby. Đầu tiên chắc chắn là cô nàng Daisy, một cô gái không có chút lòng cảm thương nào. Sau khi đọc xong bạn sẽ tự hỏi, tại sao một cô gái như Daisy lại có thể may mắn có được một cuộc sống hạnh phúc với những gì cô gây ra. Gatsby, một chàng trai vươn lên từ chỗ nghèo khó, người ta thấy được nỗi cô đơn của anh qua từng miêu tả của tác giả. Một chi tiết tôi rất thích là từ ngôi nhà của anh có thể nhìn qua ngôi nhà cô gái mà anh yêu, nhưng tiếc là, anh quá say mê, si tình với người không xứng đáng. Tom - chồng Daisy, một gã đàn ông thô kệch dù cố tỏ ra mình là người rất sang trọng. Hắn có thể thản nhiên ngoại tình rồi xem chồng của người đàn bà kia như một kẻ khờ,rồi khi nhận ra vợ mình cũng có tình ý với người đàn ông khác thì chắc hẳn hắn cũng tức điên lên với cảm giác bị cắm sừng. Còn vài nhân vật trong tác phẩm thể hiện rõ một cách châm biếm sâu sắc của tác giả, mà khi buông sách ra, tôi lại cảm thấy tức giận về mỗi nhân vật trong The Great Gatsby.
4
1454483
2016-06-22 13:00:53
--------------------------
447444
3654
Tôi đọc cuốn sách này qua những lời nhận xét và xếp hạng của mọi người.
Mạch truyện không thật sự hấp dẫn nhưng chí ít nó lôi cuốn người đọc chỉ để hiểu rõ hơn câu chuyện. Sau khi kết thúc, vô hình chung tôi vẫn chưa hình dung được cái hay mà mọi người đang ca thán.

Nhưng sau đó, khi đọc nhận xét, phần nào tôi mới hiểu rõ được cái ý mà tác giả đang muốn truyền tải, thật sự rất có ý nghĩa. Nhưng cái kết quả là có hơi bẽ bàng và hụt hẫng.
3
177798
2016-06-14 10:18:46
--------------------------
445972
3654
Thú thực là mình vẫn chưa đọc hết cuốn Đại gia Gatsby này. Chỉ biết đây là một tác phẩm tập trung đầy đủ các thành phần của xã hội, theo mình, là thối nát, tiệc tùng, ăn uống, gái gú và bay nhảy. Tuy nhiên, trong đó vẫn có những tình bạn thật sự, vẫn có sự chân thành từ góc nhìn của Nick. Khi đọc tác phẩm này tôi thấy thấp thoáng đâu đó "Số đỏ" của Vũ Trọng Phụng. Nghe nói, cuối cùng, Gastby người luôn mang đến những bữa tiệc thâu đêm cho mọi người thì khi chết tuyệt nhiên không có ai đến viếng...Đúng như một bạn đã nhận xét ở dưới đây là cuốn sách đọc để cảm nận và chiêm nghiệm.
4
441833
2016-06-11 11:17:53
--------------------------
444637
3654
Bìa sách đẹp và ấn tượng, tiki giao hàng nhanh, đóng gói cẩn thận. Về nộ dung thì không phải bàn, mình rất thích cuốn sách này. Thích nhân vật Gatsby ở điểm có "tham vong" vươn lên từ một người từ chỗ "hàn vi" lên một cuộc sống đầy đủ về danh vọng, thành đạt, tiền bạc và vật chất, thích tình yêu lớn lao của Gasby dành cho Daisy, vì yêu Daisy ông đã làm mọi thứ.. Tổ chức những bưa tiệc định kỳ trong suốt 5 năm mà bất kỳ ai cũng có thể đến ăn chơi, hưởng thụ chỉ mong 1 ngày nào đó Daisy tình cờ sẽ đến dự.... Nhưng cũng là một lời cảnh tỉnh sâu sắc tới người đọc: "thành đạt và tiền bạc chỉ thật sự tồn tại lâu dài khi đi lên từ chỗ chân chính, có tham vọng vươn lên nhưng không chân chính thì cũng chỉ là hào nhoáng thoáng chốc mà thôi... Yêu một người sâu sắc và chung thuỷ là một điều tốt đẹp nhưng quan trọng người đó phải là người như thế nào, người đó có xứng đáng không? Yêu sâu sắc và chung thuỷ một cách mù quáng thì đó cũng chính là một cái "tội".. quá dại"  
5
1371132
2016-06-08 20:02:29
--------------------------
437537
3654
Đại gia Gatsby là quyển tiểu thuyết đầu tiên mình được đọc và là cuốn đem lại cho mình nhiều cảm xúc nhất. Tác giả khắc hoạ nhân vật Gatsby đầy lôi cuốn và đáng nhớ. Một con người đi lên từ đôi bàn tay trắng, vươn đến đỉnh vinh quang của cuộc đời rồi sau đó chợt tắt trong bi thảm. Quyển sách phác hoạ chân thực bối cảnh của nước Mĩ lúc bấy giờ: một nước Mĩ hào nhoáng, phồn thịnh, nhưng nào có ai ngờ, đó chỉ là 1 ảo ảnh với những con người vô tâm, hững hờ, chỉ màng danh lợi. Một cốt truyện đầy u uẩn và sầu khổ nhưng mê hoặc người đọc, đó chính là Đại gia Gatsby.
5
749597
2016-05-28 13:22:33
--------------------------
424423
3654
Mình rất hài lòng về chất lượng sách và dịch vụ giao hàng cuả Tiki. Bià sách đẹp, nội dung không cần bàn cãi. Sau khi xem xong bộ phim chuyển tgể từ tác phẩm mình quyết định mua ngay sách. Mình không thích Gatsby mà thích tình yêu cũng như cách yêu cuả Gatsby đối với Daisy. Daisy cũng là một nhân vật rất đặc biệt, người được tạo ra bởi sự giàu sang cuả thời kì nhạc jazz, mang khí chất quyến rũ lạ thường. Gatsby không vĩ đại, điều vì đại là tình yêu cuả ông ấy. Một tác phẩm kinh điển không thể không đọc
5
565597
2016-05-01 18:50:14
--------------------------
418955
3654
Mình đã nhận được sách của tiki. Mình có một vài nhận xét như sau:
- Đơn hàng của mình được nhận sau 1 ngày. Sách được đóng gói cẩn thận nên mình rất thích. 
- Nội dung cuốn sách không có gì phải bàn cãi vì là một tác phẩm kinh điển của văn học Mỹ, hơn nữa lại được giảng dạy ở bậc phổ thông bên đó. Sau khi xem xong bộ phim, đọc cuốn này sẽ cảm thấy hiểu thêm nội dung sách.
- Đây làn cuốn thứ 2 mình mua của tiki. Cuốn này mình tặng bạn gái. Hi vọng cô ấy sẽ thích
4
1314074
2016-04-20 11:53:08
--------------------------
415355
3654
Rất hài lòng về cách đóng gói và giao hàng của Tiki như mọi khi. Lần này chọn sách có bọc bookcare nên nhận hàng càng thêm thích. Về nội dung sách thì không có gì phải bàn cãi nữa rồi. Là tác phẩm kinh điển nên chắc chắn nội dụng đáng để đọc và suy nghĩ. Tuy nhiên thực sự mà nói dù nhiều bạn có chứng tỏ tựa sách tiếng Việt là đại gia Gatsby là phù hợp nhưng mình vẫn thích để tựa tiếng Anh hơn hoặc dịch thành Gatsby vĩ đại. Nói gì thì nói vẫn thích tình yêu "mù quáng" của Gatsby dành cho Daisy...hihi
4
559979
2016-04-13 11:22:47
--------------------------
412688
3654
Mình rất hài lòng về sản phẩm này. Dịch vụ tiki rất đáng tin tưởng, chỉ sau 2 ngày mình đã nhận được bưu phẩm. Trang sách The great gatsby tuy hơi mỏng nhưng giấy không ngả màu vàng, và giữa những dòng chữ khoảng cách khá rộng nên đọc không mỏi mắt. Nội dung thì khỏi chê vào đâu được, xứng đáng là 1 tác phẩm kinh điển, câu chữ rất trau chuốt,mượt mà tuy nhiên vẫn còn 1 vài lỗi chính tả . Coi phim xong đọc sách thì mới cảm nhận được hết tác phẩm này . Nói chung đây là cuốn sách rất đáng tiền mua.
5
998055
2016-04-08 10:27:26
--------------------------
407321
3654
Một tác phẩm hay về thời cuộc. Ban đầu đọc xong cảm thấy không thông hiểu lắm cho đến khi tìm hiểu kỹ về background của cuốn sách cũng như thời đại nhạc Jazz. Tôi từng coi qua phim nói đến sự điên cuồng của thời đại này như vở nhạc kịch Chicago. Gastby xem chừng là một gã thắng vận được thời còn Daisy cơ bản cả đời vẫn bị xô đẩy bởi bản chất nữ nhi thường tình. 
Sau khi xem xong bộ phim thành công vang dội "The great Gatsby", tôi đã tìm đọc cuốn sách này. Đã có rất nhiều bộ phim về Gatsby nhưng thật sự tới nay vẫn chưa có bộ phim nào đạt được điều mà tác giả Scott Fitzgerald hướng đến. Phim ảnh thường mải tập trung vào cuộc tình của Gatsby và nàng Daisy kiều diễm chứ thật sự chưa thể hiện được bức tranh miêu tả nước Mỹ thời 1919-1929. Đọc truyện rồi ta mới nhận ra điều đó và có cái nhìn sâu sắc hơn về đại gia Gatsby cũng như cuộc đời đầy sóng gió của ông. Cuốn sách cũng để lại cho ta nhiều bài học sâu sắc về đạo đức và niềm khát khao, hoài bão cháy bỏng đời người.
4
652035
2016-03-29 20:54:37
--------------------------
403552
3654
Đây là tác phẩm kinh điển của Mỹ đầu tiên mà mình đọc. Câu truyện mà hầu như nhân vật nào cũng sống trong sa hoa và phù phiếm, sống phiêu bạt trôi bồng bềnh trong Giấc Mơ Mỹ đẹp mã nhưng chứa đựng toàn sự thờ ơ vô cảm. Giọng kể có lúc tươi vui có lúc buồn bã rất hay. Truyện này mình thấy có mỗi người kể truyện, Jay, bố Jay và ông Mắt Cú là những con người đáng quý. Những người còn lại hoặc là quá thờ ơ, ích kỉ hoặc là quá vô trách nhiệm. Sau câu truyện, mình cũng thấy được mặt trái của sự lộng lẫy, xa hoa của nước Mỹ trong Thời đại Jazz. Quả thật tác giả đã viết câu truyện quá trọn vẹn. 
5
795430
2016-03-23 22:34:23
--------------------------
402255
3654
Theo ý kiến riêng của mình, tựa sách dịch là Gatsby vĩ đại sẽ gây ấn tượng mạnh hơn với độc giả. Nhân vật Gatsby như vài bạn nhắc đến thì chẳng vĩ đại gì, chỉ là đại gia lắm tiền phất lên nhờ thời cuộc. Nhưng về mặt tình cảm ông quá vĩ đại (theo kiểu châm biếm). Ông hết lòng làm đủ mọi cách lấy lòng người phụ nữ đam mê vật chất thật không đáng chút nào. Nhân tiện nhắc đến đam mê vật chất khiến mình nhớ tới cuốn Hội chợ phù hoa. Cả hai tác phẩm đều nằm trong danh sách kinh điển và đáng để chúng ta đọc và suy ngẫm về xã hội thời đó.
4
779811
2016-03-21 23:28:50
--------------------------
400631
3654
Biết đến "Đại gia Gatsby" là do xem phim từ trước. Và khi biết bộ phim được chuyển thể từ tiểu thuyết, thì mình đã tìm đọc.Tiểu thuyết Đại gia Gatsby của F. Scott Fitzgerald ghi lại tâm trạng mất mát và chán chường của những giấc mơ Mỹ của tuổi trẻ bị tan vỡ trong thất bại ở "thời đại nhạc Jazz". Với mình, chiều sâu của tác phẩm nằm ở đoạn George Wilson, chồng Myrtle giết Gatsby và tự sát. Sau đó, đám tang của Gatsby vĩ đại chỉ do mình Nick lo liệu. Đây là tác phẩm văn học rất đáng để đọc, để cảm và để hiểu.
5
1051060
2016-03-19 17:18:03
--------------------------
388608
3654
Ban đầu mình mua về vì tò mò, muốn xem thử một tác phẩm kinh điển của nước Mỹ sẽ như thế nào, cũng phải mất rất lâu để đọc xong vì đoạn đầu có vẻ khô khan quá so với gu của mình. Nhưng cuối cùng mình cũng thu hết quyết tâm để đọc một lèo từ nửa sau trở đi, để không làm rơi vãi cảm xúc. Đọc xong thấy vô cùng mãn nguyện vì mình đã không phí hàng giờ để nghiền ngẫm một trong những tác phẩm kinh điển của thế giới.

Rất khó để viết review cho The Great Gatsby, bởi những thứ mà tác phẩm đề cập phải được nhìn bằng con mắt trải đời thì mới hiểu thấu hết được. Đối với độ tuổi và kinh nghiệm sống của mình lúc này, bức tranh hiện thực mà The Great Gatsby bày ra chỉ giống như được nhìn qua kính vạn hoa. Thấy được đấy, cảm được gì đấy, nhưng không thể lí giải mọi thứ hoàn toàn. Đây là một tác phẩm cần thời gian và sự chín muồi trong tâm tưởng mới có thể hiểu và chiêm nghiệm.

The Great Gatsby đẹp, rất đẹp. Đẹp bởi sự xa hoa của vật chất, đẹp bởi sự lộng lẫy của ước mơ. Tất cả những thứ đó hiện lên lấp lánh như dãy đèn hai bên đường phố, như ánh sáng của những vì sao trong đêm hè. Nó là một tác phẩm sẽ làm bạn choáng ngợp ngay cả khi bạn không quan tâm đến cái gọi là giấc mơ Mỹ. Giấc mơ Mỹ trong The Great Gatsby mang âm hưởng Kinh thánh với những ẩn dụ về cuộc hiến sinh, cuộc đầu thai của một kiếp sống mới. Vừa duy mĩ nhưng cũng vừa tàn nhẫn tột cùng.
5
920457
2016-02-29 12:05:30
--------------------------
381592
3654
Đây là lần đầu tiên tôi mua sách của tiki . và ấn tượng đầu tiên của tôi là bìa sách rất đẹp, giấy vàng đọc rất thích mắt. Trước khi mua, tôi được biết GASTBY qua rừng NAUY , rồi lại đọc được một bài review rằng, nếu bạn muốn viết quảng cáo hay thì nên đọc đi đọc lại cuốn này, vì nó là bậc thầy khi viết về sự xa hoa, sự giàu có. Nhưng vì vội vàng xem phim trước khi đọc nên thực sự là hối tiếc . đọc mất hết sự hồi hộp, thích thú . 
5
811841
2016-02-17 17:40:51
--------------------------
380523
3654
Tình yêu, địa vị và của cải. Một xã hội rối loạn những năm 1920 của " Tân Thế Giới" . Khi con người cứ lao theo của cải vật chất và cố gắng biến mình thành những người cao quý, thời thượng để rồi sau khi đã đạt được những thứ đó lại trở về với sự trống rỗng trong tâm hồn
Đặc biệt ấn tượng với phần chú thích của người dịch Trịnh Lữ. Ông đã phân tích rõ hơn về ý nghĩa của các câu chuyện xảy đến. Khi đã hiểu được những gì ông phân tích thì bạn sẽ hiểu rõ hơn tại sao cuốn sách này lại được liệt vào những cuốn sách vĩ đại nhất thế giới
Chất lượng giấy in 5+ sao
Bản dịch: tốt
4
919665
2016-02-15 11:21:06
--------------------------
380293
3654
Tôi đã nghe đến cuốn sách này từ rất nhiều nguồn khác nhau, và hầu hết đều nhận định rằng nó rất hay. Nhưng sau khi đọc xong một nửa cuốn sách, tôi vẫn chưa thể cảm được, đến tận nửa cuốn rồi mà các câu chuyện vẫn như một mớ bồng bông. Tuy nhiên, phần sau đó lại rất hay hấp dẫn, tình tiết câu chuyện đã đến cao trào và đang vào hồi kết. Tôi có thể thấy rằng, Gastby chính là một người đàn ông rất chung tình, và chính cái chung tình ấy đã khiến ông phải hy sinh oan uổng, đồng thời cũng cứu lấy người tình mà ông yêu suốt mấy năm trời. Khi kết truyện, tôi thật sự tiếc cho Gastby, tiếc vì người ông yêu đã vứt bỏ ông mà đi, thậm chí khi đám tang ông, còn không có lấy một cú điện thoại của cô, cô cũng không đến dự. Tôi cũng tiếc cho ông vì những bữa tiệc mà ông đã tổ chức, mọi người đến chỉ để mua vui, những người đến dự tiếc không hề quan tâm thăm hỏi đến ông, họ chỉ tò mò đến cái cơ nghiệp đồ sộ của ông, đồng thời tò mò về quá khứ của ông. Tôi thấy tiếc thay cho ông khi phải tổ chức tiệc cho những người như vậy. Về phần Daisy và Tom, có lẽ họ chỉ là những con người vật chất, họ không thể hiểu được cái thứ gọi là chân tình, tôi nghĩ rằng họ rất hợp để sống với nhau vì họ rất giống nhau, đều rỗng tuếch và chỉ nghĩ cho bản thân mình. Ngoài Gastby ra thì có lẽ nhân vật Carraway là ổn nhất. Ông là người bạn thân với Gastby, và ông hết lòng vì Gastby ngay cả khi Gastby đã yên nghỉ dưới nấm mồ, một nơi cô quạnh!!!
4
13723
2016-02-14 14:57:00
--------------------------
367896
3654
Sau khi xem xong mình muốn mua cuốn sách này ngay và liền, sách rất hay, đọc rất thấm và có những tình tiết rất thú vị hơn xem phim nhìu, kaka, cảm giác rất thích khi cầm được cuốn sách trên tay, nhưng đợt này tiki giao hàng hơn chậm trễ mất gần cả tuần nên không hài lòng lắm. Hi vọng lần sau tiki sẽ khắc phục được vấn đề này, nếu những không có sản phẩm nào trong đơn hàng thì liên hệ liền và xác nhận với khách hàng, đừng để khách hàng phải mong ngóng chờ quá lâu. Điểm cộng là tiki đóng gói rất kỹ, nhưng đôi khi hơn không thân thiện với môi trường vì dùng quá nhiều bọc nilon
4
966346
2016-01-12 22:44:09
--------------------------
364069
3654
Nếu bạn là Gatsby, bạn sẽ làm gì?! Liệu bạn có làm được như những gì ông ấy đã làm? Liệu bạn có dám ước mơ và  dám thực hiện nó bất chấp mọi thủ đoạn? Rồi, đến lúc thực hiện được như Gatsby, bạn có dám đương đầu với kết cục như ông ấy hay không?! "Giấc mơ Mỹ" mà Fitzgerald nhắc đến là thứ ko dễ gì cưỡng lại được đối với nhiều người xã hội lúc bấy giờ: giàu có, danh vọng, tình yêu. Gatsby có gần như tất cả nhưng cuối cùng vẫn bị tước mất. Không khó để cảm nhận được nhân vật Nick Carraway chính là Fitzgerald, đang kể lại một câu chuyện làm bài học răn đe cho những ai mạo hiểm vì xã hội nhơ nhuốc, giả tạo và phù phiếm đó. Mình thấy Daisy là nhân vật nói vì yêu nhưng hoàn toàn không phải, cái cô ấy muốn có chính là vật chất, không riêng gì Daisy, tất cả những người có mặt trong các buổi tiệc của Gatsby cũng vậy. Tom Buchanan đúng là một tên hèn...cảm giác khinh bỉ không hề nhẹ cho cái gã này với Daisy. Về Nhã Nam, sách in bìa đẹp, chất lượng giấy tốt, chọn dịch giả chuẩn. Dịch giả Trịnh Lữ đã vô cùng xuất sắc khi dịch cuốn này, mình có cơ hội đọc cuốn "Life of Pi" của ông, thêm cuốn này nữa thì đúng thật xuất sắc!
4
595841
2016-01-05 13:57:21
--------------------------
358381
3654
Đọc truyện một lần nhưng có đôi chỗ trong cách dùng từ ngữ của tác giả (có thể do phiên dịch) mà tôi vẫn không hiểu được. Đến khi xem phim, tôi mới sững người nhận ra những ẩn ý đằng sau câu :"Tôi vừa ở bên trong, vừa ở bên ngoài". Truyện viết về những xa đọa trong xã hội Mỹ đầu thế kỷ 20 với những thói xấu được coi là thịnh hành thời bấy giờ. Tuy nhiên, trong vô vàn những châm biếm ấy vẫn tỏa sáng tình yêu chung thủy, kiên định của Gatsby. Đọc đến đoạn cuối truyện mới thấy được hết giá trị tình người trong xã hội thời đó, nhờ vậy càng cảm thương cho số phận và nhân cách của Gatsby hơn. Một tác phẩm nên đọc cho những người yêu thích văn học kinh điển.
5
797259
2015-12-25 10:49:42
--------------------------
353879
3654
Khung cảnh diễn ra là những buổi tiệc tùng không có lối thoát của những bậc nhà giàu có , có lối ăn chơi kiệt quệ cho đến khi sang ngày , công tử gatsby là người có thể khiến nhiều người yêu quí ngay từ buổi gặp đầu tiên nhưng cái kết không có hậu với anh là không dành lại được tình yêu mình lựa chọn và phải chịu cái chết đầy căm thù từ phía người thù hận , người đàn ông bí ẩn nhưng giàu cỡ khác thường , không có nổi trong tay những điều mình yêu thích quả là đáng tiếc .
4
402468
2015-12-17 01:16:58
--------------------------
349592
3654
Gastby đúng như cái tên của truyện, chỉ là một đại gia giàu có mới nổi chứ chẳng hề vĩ đại. Gatsby là một tên nhà nghèo muốn tiếp cận tiểu thư giàu có với ý đồ lừa tiền nhưng cuối cùng lại để bản thân mình chìm đắm trong tình ái. Gastby là một kẻ giàu lên nhờ buôn rượu lậu nhưng lại thích tự nhận mình có dòng dõi quý tộc, tự cho mình cái vẻ sẵn sàng chết vì tình nhưng thật ra lại chiến đấu hết mình chỉ để được sống. Daisy là cô tiểu thư sống trong nhung lụa từ nhỏ, đã quen với cuộc sống vật chất và chưa từng hiểu yêu thực sự là thế nào, cô tỏ ra rằng mình yêu Gatsby nhưng khi ông chết đến một bông hồng gửi tặng cũng không có, cô nói rằng mình yêu Tom nhưng lại chẳng thèm quan tâm đến việc anh ta ngoại tình. Bà Wilson - một mụ vợ ngoại tình ham vật chất và ông Wilson - một kẻ sống lờ đờ không giữ nổi vợ mình lại phát điên khi vợ ngoại tình là hai nhân vật tôi chán ghét nhất trong truyện. Tôi ghét cái cách sống nửa vời luôn than thân trách phận mà không chịu cố gắng của họ. Những nhân vật này đại diện cho một thời kì tôn sùng chủ nghĩa vật chất và suy đồi đạo đức ở Mỹ và họ rất giống với rất nhiều thanh niên Việt Nam ngày nay suốt ngày mơ mộng hão huyền về làm giàu nhanh chóng, ủng hộ tình dục bừa bãi trong khi trình độ tri thức thấp đến ngạc nhiên. "Đại gia Gatsby" chính là một tác phẩm châm biếm sâu sắc và chứa những giá trị tư tưởng không dễ để nhận ra.
5
23122
2015-12-08 19:08:41
--------------------------
345316
3654
"Cha tôi dạy rằng, không nên phán xét người khác". Câu đầu trong quyển sách đã "ám" tôi từ lúc đọc cho tới bây giờ. Mỗi khi tôi bắt đầu phán xét 1 ai đó, tôi đều nhớ lai câu đó, và nhớ lại những tình huống trong truyện, và luyện cho mình khả năng khoan phán xét bất cứ ai. Đây là một quyển sách đáng đọc, và thật không ngoa khi nó nằm trong 100 tác phẩm xuất sắc nhất thế kỷ. Có thể với một số người, phần đầu truyện đọc khá nhàm chán, có thể do dịch thuật, hoặc có thể do bản gốc như thế, nhưng hãy cứ theo đến tận cùng và bạn sẽ không hối hận. Tôi cứ nhớ mãi chi tiết Gatsby đứng ở đầu cảng và giơ tay ra với lấy ánh sáng màu xanh ở xa tít, đó là hình ảnh đẹp nhất trong cả quyển sách này.
5
270700
2015-11-30 11:17:41
--------------------------
345164
3654
Tôi xem phim chuyển thể trước khi đọc truyện. Lần đầu xem Gasby, tôi cũng như đại đa số những độc giả khác: thương cảm cho Gasby, căm ghét Daisy, khinh thường Tom, không có chút thiện cảm với Jordan và đồng tình với Nick. Nhưng nếu chỉ đơn giản là thế thì đây đâu còn xứng là một tuyệt tác của F. Scott Fitzgerald, đâu còn là bức chân dung của "Thời đại Jazz", của "Giấc mơ Mỹ"? Và chỉ đến khi tôi đọc truyện, tôi mới thật sự cảm nhận được hết "Gasby". Daisy không đáng trách nhiều như tôi từng nghĩ, cô ta cũng chỉ là một nạn nhân của những giấc mơ xa hoa, của lề thói xã hội. Cô ta yêu Gasby, từng yêu đến mức điên loạn. Song tình yêu của cô ta không đủ để chống lại những giá trị vật chất xa hoa, không đủ để chối bỏ nhũng sự quan tâm khác dành cho mình mà hướng về một người đàn ông nghèo khổ. Chuyện cô ta yêu Tom cũng không thể trách, vì đến cuối, cô ta cũng chỉ là phụ nữ, một phụ nữ cố sống cho hợp với xã hội, làm "một con ngốc xinh đẹp". Tom cũng vậy. Anh ta có thể là một thằng khốn trăng hoa, một kẻ tham lam ích kỷ lạnh lùng gián tiếp giết chết Gasby nhưng "những gì anh ta đã làm đều hoàn toàn có lý, với anh". Jordan thì tôi không có nhiều ấn tượng. Cô ta chỉ như một bông hồng gai xinh đẹp lượn lờ bên Nick, điểm xuyến cho câu chuyện. Nick chính là chúng ta, là những con người biết được sự thật, là người bạn thật sự và duy nhất của Gasby. Cuối cùng là Gasby. Tôi không quan tâm họ gọi ông là gì. "Đại gia", "người vĩ đại", "thằng khốn khốn khổ". Gasby đối với tôi chỉ đơn giản là một người đàn ông với những hoài bão mạnh mẽ, một tình yêu vĩnh cửu dành cho một người con gái. Gasby cả đời chỉ theo đuổi một đốm sáng xanh bên kia vịnh, một dáng hồng trong trẻo trong tim. Gasby chết, đối với tôi dù rất đau lòng, có lẽ là cái kết hoàn hảo nhất. Vì "cả bọn khốn ấy gộp lại cũng không bằng ông", ông không đáng phải tiếp tục bị vấy bẩn bởi cái xã hội nhiễu loạn phù phiếm ấy, và như ông đã từng nghĩ, ông chính là con của Đức Chúa Trời. Ông không thể yêu bất kỳ ai khác ngoài Daisy và cũng không đáng phải chịu đựng tình yêu yếu đuối và vị kỷ của cô ta. Thà ông chết đi với những hồi ức tốt đẹp nhất về người mình yêu còn hơn là sống để phải nhìn bản chất thật của cô. Thật ra ta không cần phải căm ghét những kẻ còn lại, họ đã lãnh đủ hậu quả rồi. Daisy sẽ phải sống cả đời một cách đầy giả dối với gã chồng trăng hoa. Cô ta đã mất đi vĩnh viễn một người đàn ông nhìn cô với "một cái nhìn mà cô gái trẻ nào cũng có lúc muốn được nhìn như thế". Tom mất đi nhân tình của mình, người anh ta thật lòng yêu, có lẽ cũng đã mất đi chút tình yêu nhỏ nhoi của Daisy. Anh ta rồi sẽ phải sống đến cuối đời với đầy ngập sự giả dối, không chút tình thương từ cái phồn hoa mà anh ta mong đợi. Suy cho cùng, Daisy, Tom, Jordan hay những kẻ  tụ tập hằng đêm nhà Gasby cũng chỉ là những con người điển hình trong thời đại ấy. Những "kẻ rất vô tâm và lẫn lộn", chỉ biết sống cho bản thân mình. Còn một nhân vật nữa xuất hiện chỉ thoáng qua vài dòng chữ nhưng để lại cho tôi một ấn tượng rất sâu sắc - ngài Mắt Cú. Có lẽ ngoài Nick ra thì chỉ có ngài ấy mới xứng đáng được Gasby mời rượu, nếu như họ có thể gặp lại nhau ở một thế giới khác - một thế giới bình yên hơn cho chàng thanh niên James Gatz.
"The Great Gatsby", tôi luôn thích gọi vậy hơn, là một cuốn sách đáng đọc ít nhất một lần trong đời. Cho niềm tin hy vọng bất diệt, cho những ước mơ cuồng vọng, cho những hoài bão mộng tưởng, cho tình yêu hay vĩnh cửu hay chỉ đơn giản là cho ta một cảm nhận của riêng mình.
5
809815
2015-11-29 22:14:23
--------------------------
339361
3654
Đại gia Gatsby- ấn tượng đầu tiên khiến cho chúng ta liên tưởng đên sự giàu có , sự xa hoa,phung phí cuả một quý ông lúc bấy giờ. Nhưng khi ta đắm chìm, ta suy tưởng về con người đó - một người đàn ông đã vượt lên số phận ê chề, đau đớn của mình để trở nên giàu có . Tuy sự giàu có đó có được là do những lần buôn rượu lậu, những lần làm ăn bất chính nhưng ta lại thấy cảm mến người đàn ông này bởi tình yêu hết sức mãnh liệt mà chàng đã dành cho Daisy- người con gái luôn chế ngự trái tim Gatsby.Tuy vậy dường như Daisy lại không hề xứng đáng với tình yêu nồng nàn ấy. Gatsby đã tổ chức những bữa tiệc xa hoa  cũng chỉ mong  nàng đến tòa lâu đài của mình ; chàng nhận hết tội lỗi về phần mình, chàng hi sinh tất cả  nhưng Daisy lại quá ích kỉ, lại bị mờ mắt bởi tiền bạc. Một người đàn ông với một tình yêu thuần khiết đến thế nhưng cái chết lại hết sức đau đớn, hết sức tội nghiệp. Gatsby đã gánh chịu tất cả mọi tội lỗi: kẻ giết người, kẻ ngoại tình trăng hoa,....nhưng đến những giây phút cuối đời, không có một người thân quen nào, kể cả Daisy đến thăm viếng chàng,chỉ có Nick- người bạn của Gatsby ở lại bên cạnh và nhớ đến chàng. 
5
864371
2015-11-17 22:16:31
--------------------------
330879
3654
Cuốn sách này nằm trong danh sách những tác phẩm được đưa vào dạy học ở nhà trường ở Mỹ nên tôi đã mua đọc thử. Cảm giác đầu tiên là như được quay trở về quá khứ, xuyên đại dương đến với một nước Mỹ thời hiện đại trong quá khứ. Từ những nơi cùng khổ của những người nghèo đến cuộc sông sống xa hoa tột bậc của giới quý tộc, tất cả đều được khắc họa rất rõ nét. Cuộc đời của Gatsby khiến người đọc thương cảm, nhưng đồng thời cảm thấy rất mỉa mai cho anh. Anh đã cố gắng thay đổi cuộc đời, vùng vẫy, giãy dụa khỏi những xiềng xích sô phận nhưng chính những thứ anh hằng mong mỏi đã phản bội anh. Cuốn sách bìa rất hoài niệm, cổ điển, giấy tốt.
4
203037
2015-11-03 14:47:31
--------------------------
324244
3654
Mình đã coi phim của tác phẩm này, và mình khuyên các bạn nên coi trước khi đọc nhé. Những thước phim cuộc sống đầy màu sắc, hào nhoáng của một đại gia bí ẩn nhưng giàu tình cảm, giàu đến mức thật sự mù quáng đều được thể hiện rõ trong phim, có nó, khi đọc truyện sức tưởng tượng của các bạn sẽ lớn hơn rất nhiều. Một câu chuyện tình lãng mạng như bao câu chuyện khác, nhưng cái kết lại đầy suy nghĩ và ám ảnh. Một tác phẩm kinh điển của Mỹ thế kỉ 20, tại sao lại phải bỏ qua nhỉ?
Bìa sách cũng đẹp nữa, mình không thích bản bìa dùng hình ảnh của phim, vì nó có vẻ không phù hợp với sách chăng? 

5
844803
2015-10-20 19:56:40
--------------------------
319339
3654
Mình đã xem phim trước khi đọc cuốn sách này. Nhưng đọc rồi mình mới cảm nhận và ngấm nhiều hơn. Nhân vật Gatsby là một nhân vật để lại quá nhiều ám ảnh. Một người có thể sống hết mình , không ngừng tìm kiếm và hi vọng về cuộc sống hoàn hảo với người mình yêu nhưng kết thúc lại trong vô vọng. Tình yêu của Gatsby đối với Daisy thật sự cao đẹp và đáng trân trọng nhưng lại quá mù quáng. Đáng nhẽ nó nên được đáp trả chứ không phải để đến khi Gatsby đi rồi ông cũng không nhận nổi một đóa hoa...
5
275781
2015-10-08 14:38:01
--------------------------
319139
3654
Trước khi mua mình có nghe giới thiệu sơ qua Gasby là Đại gia đi lên từ 2 bàn tay trắng. Mình cứ nghĩ truyện sẽ mô tả chi tiết quá trình đi lên thành công của ông. Nhưng, không! Việc này chỉ nói sơ qua, cái chính là tình yêu lớn lao đến vĩ đại của Gasby dành cho 1 cô gái. Là tình người trong cuộc sống. Cuối truyện thật buồn khi Gasby chết cho tình yêu. Trong đám tang ông không 1 bạn bè. Dù trước đó hằng đêm ông đãi những buổi tiệc linh đình. Cho thấy xã hội bấy giờ họ quá coi trọng đồng tiền, cả cô gái mà Gasby yêu cũng vậy. Bỏ anh vì anh quá nghèo!
5
466316
2015-10-07 23:12:01
--------------------------
314030
3654
KHi đọc ngay tựa đề của cuốn sách, mình tưởng tượng rằng Gatsby sẽ là một người thành đạt và có thể có mọi thứ mà ông ta muốn nhưng khi đọc sách thì nội dung câu chuyện làm mình hết sức bất ngờ. Mình không nghỉ là sẽ có một tình yêu như thế. Có thể nói tình yêu của Gatsby dành cho người con gái ấy là một tình yêu vĩnh hằng, vĩnh hằng đến mù quáng đến nổi có thể đánh đổi tất cả: danh dự, gia tài, nhân phẩm kể cả mạng sống của mình. KHi đọc truyện có đôi lúc mình muốn quẳng cuốn sách đi luôn vì mình nghĩ tình yêu của Gatsby không xứng đáng dành cho cô gái ấy, ông ta nên dành cho một cô gái nào tốt hơn và biết chia se suy nghĩ cho mình. 
5
611972
2015-09-25 10:26:35
--------------------------
310243
3654
Một trong những tác phẩm kinh điển chúng ta phải đọc qua ít nhất một lần trong đời. Và "Đại Gia Gatsby" của F. Scott Fitzgerald chính là một trong những tác phẩm đó. Đây quả là một tuyệt tác cho những ai yêu văn học và xem sách như một người bạn. Đọc quyển sách này có khá nhiều điều bạn cần phải chiêm ngẫm và thẩm thấu. Thật không hổ danh khi "Đại Gia Gatsby" đứng thứ hai trong danh sách 100 tiểu thuyết hay nhất thế kỷ 20 theo thống kê cảu Modern Library, và nằm trong danh sách 100 tiểu thuyết hay nhất bằng tiếng Anh từ 1923 đến 2005 do tạp chí Time bình chọn.
4
655298
2015-09-19 13:38:51
--------------------------
309329
3654
Đây là một tác phẩm hay, đậm chất kinh điển, là môt minh họa cho nước Mỹ thời kì trước. Gatsby- nhân vật điển hình cho "Giấc mơ Mỹ", với tất cả những hòa nhoáng, những buổi tiệc đêm trác táng, những sự vô bổ lấp đầy các cuộc giao tiếp, lại là một con người có tâm hồn và ước mơ, những khát khao thầm kín như bất cứ con người nào khác. Cuộc đời ông là một chuỗi những sự kiện to lớn làm nên danh tiếng ông, nhưng đằng sau đó vẫn là nỗi niềm của một người có trái tim đầy yêu thương và chỉ mong chờ ở một tình yêu mà ông đã chờ đợi bấy lâu. Cuốn tiểu thuyết mặc dù mang không khí của cả một thời đại, nhưng cuộc đời của Gatsby đã là một phần nổi lên và cho ta thấy những sự mất mát và cái thứ được coi là hào nhoáng là sang trọng vẫn chẳng là gì so với đạo đức con người.
5
565415
2015-09-18 23:15:43
--------------------------
299397
3654
Đã từng xem phim và cảm thấy rất thú vị nên mình quyết định mua luôn truyện để ngâm cứu kĩ lưỡng hơn.May có đợt giảm giá của Tiki nên mình dợt luôn.Sau hai ngày là mình đã có em nó trên tay.Mình thấy bìa sách đẹp,giấy tốt,không bị quăn góc.Còn về nội dung thì quả là tuyệt vời.Nó thể hiện rất đầy đủ hình ảnh của nước Mỹ trong “Thời đại Jazz”,khi mà  những ám ảnh thường trực của con người về thành đạt, tiền bạc, sang trọng, dư dật, hào nhoáng, đồng thời là thói sùng bái vật chất vô độ và sự thiếu vắng đạo đức đang ngày một lên ngôi mà nhân vật Đại gia Gatsby chính là là một đại diện tiêu biểu.Theo mình thì đến tận ngày này tác phẩm vẫn còn nguyên vẹn giá trị của một hồi chuông cảnh tỉnh.Truyện đã cho mình rất nhiều bài học bổ ích
4
178672
2015-09-13 10:41:53
--------------------------
298622
3654
Điều đầu tiên mình khá ấn tượng khi lựa chọn mua cuốn sách này đó là cách hình thức trình bày bìa của cuốn sách. Đây là một trong những tác phẩm kinh điển của nhã nam xuất bản nên về chất lượng giấy thì mình khá hài lòng. Là một cuốn sách đẹp về hình thức. Còn về nội dung cuốn: Đại gia Gaatsby này là một tác phẩm kinh điển mang ý nghĩa hiện thực cao nên tạo được cho độc giả những cảm xúc đep. Tiki giao hàng nhanh và cẩn thận nên mình khá hài lòng.
4
730145
2015-09-12 19:59:31
--------------------------
297727
3654
Mình từng xem phim này rồi nhưng mình vẫn quyết định mua vì muốn đọc xem các tình tiết có khác nhau không. Đây thực sự là một tác phẩm kinh điển mang đậm giá trị nhân văn sâu sắc.  Khi đọc xong tác phẩm thì phải ngẫm thì mới hiểu hết được. Gatsby một đại gia giàu có nhưng cuối cùng thì cũng chẳng ai biết đến, cái đám tang cho ông chính là minh chứng cho điều đó không một ai đến dự chỉ có đúng hai người một là người bạn đồng thời là người hàng xóm của ông và hai là cha của ông. Câu chuyện mang lại cho người đọc nỗi ám ảnh sau sắc sau khi khép lại cuốn truyện
4
626659
2015-09-12 06:22:47
--------------------------
292552
3654
Mình có nghe tới tác phẩm này rất nhiều, nhưng một lần khiến mình quyết định mua là đọc cuốn "Rừng Na Uy" - một nhân vật nam có nhắc tới tác phẩm kinh điển này. Không chần chừ mà mò lên Tiki đặt sách ngay và luôn ^^. Tác phẩm này là một trong những tác phẩm kinh điển mà mình nghĩ chúng ta nên đọc. Theo cá nhân mình thấy, cuốn sách này mang giá trị nhân văn rất sâu sắc, khi đọc xong chính bản thân ta phải suy ngẫm, từ từ mới thấm dần. Nó khác với các tác phẩm tiểu thuyết hiện đại ngày nay. Điểm  cộng :)
4
324688
2015-09-07 14:15:39
--------------------------
291940
3654
Mình tìm đọc cuốn sách này vì đã xem bộ phim cùng tên và rất ấn tượng. Nhưng quả thực sách hay hơn phim rất nhiều. Có nhiều chi tiết mà trong phim không thể diễn tả sâu bằng sách được dù diễn viên đóng rất đạt. Và nếu ban nào có ý định xem phim thì mình nghĩ là nên xem trước khi đọc, vì nếu làm ngược lại bạn sẽ thấy hụt hẫng lắm, cuốn tiểu thuyết này rất xuất sắc. Những con người trong câu chuyện này được miêu tả chân thật một cách buồn lòng. Câu chuyện kết thúc nhưng tàn dư còn lại khiến mình suy nghĩ khá nhiều, về “Thời đại Jazz” đó. Việc cuốn tiểu thuyết này được đưa vào giảng dạy tại nhiều nước không hề khiến mình ngạc nhiên, mình nghĩ khi đọc cuốn sách này, chúng ta sẽ rút ra được những bài học cho riêng bản thân.
5
662480
2015-09-06 21:22:07
--------------------------
283459
3654
Tôi tìm mua quyến sách khi xem bộ phim có cùng tưa đề. Ngay khi biết Tiki có bán tôi đã tìm và mua ngay. Tác phẩm chủ yếu tập trung miêu tả về tính cách con người và cuộc sống khó khăn ở những năm thế kỷ thứ 19. Tác giả rất có tài khi bộc lộ rõ nét tính cách và số phận của nhân vật Daisy đáng trách nhưng lại vừa đáng thương. Đồng thời tạo hình nhân vậy Gatsby vừa như 1 người vĩ đại nhưng đôi lúc lại rất đỗi bình thường. Cái ông cần không phải vật chất đời thường mà là một tình yêu tưởng chừng dễ dàng để đạt được nhưng lại vô cùng khó khăn. Những cái đối nghịch đáng để suy ngẫm khi tôi đọc tác phẩm này. Đây là một cuốn sách không phải để đọc hiểu mà là đọc để cảm nhận. 
5
200255
2015-08-29 23:58:11
--------------------------
274233
3654
Câu chuyện là một tấm gương phản ánh chân thực xã hội Mỹ sau thế chiến thứ nhất, thời kì phồn vinh bậc nhất của đất nước này. Lối sống của các nhân vật được nói đến  cũng là lối sống của phần đông tầng lớp thượng lưu nước Mỹ những năm đầu thế kỉ 20. The Great Gastby vừa có tính phê phán, giáo dục mạnh mẽ vừa có chất lãng mạn, đời thường được khéo léo đưa vào, nhất là tình tiết Gastby thức trắng đêm đứng dưới sân vườn nhà Daisy, lo lắng cho cô tới không yên.
4
704046
2015-08-21 19:51:21
--------------------------
269616
3654
Một tác phẩm kinh điển của nền văn học Mỹ phản ánh rõ hiện thực xã hội lúc bấy giờ trong thời đại nhạc Jazz, một xã hội hoàn toàn sụp đổ sau giấc mộng Mỹ với những buổi tiệc tùng, ăn chơi sa đọa. Và Gatsby là một nhân vật sống và có thể nói là thành công trong xã hội đó, mặc dù để đạt được điều đó, ông ta đã phải đánh đổi rất nhiều, thậm chí làm những điều sai trái. Nhưng điều ông ấy muốn không phải là giàu sang phú quý mà chỉ đơn giản là tình yêu với một người con gái. Và cái kết đã để lại nhiều suy nghĩ cho người đọc. Phải chăng tiền bạc đã chi phối thế giới này, và tình yêu đến từ trái tim đã không thắng nổi nó. 
4
338385
2015-08-17 16:35:39
--------------------------
261427
3654
Một tác phẩm hay về thời cuộc. Ban đầu đọc xong cảm thấy không thông hiểu lắm cho đến khi tìm hiểu kỹ về background của cuốn sách cũng như thời đại nhạc Jazz. Tôi từng coi qua phim nói đến sự điên cuồng của thời đại này như vở nhạc kịch Chicago. Gastby xem chừng là một gã thắng vận được thời còn Daisy cơ bản cả đời vẫn bị xô đẩy bởi bản chất nữ nhi thường tình. 

Nhìn ra thì cách suy nghĩ của Nick có gì đó khiến người ta thông hiểu hơn khi ngay từ đầu bước vô cuốn sách, anh ta đã bày tỏ rõ mình là người không thích phán xét người khác. Nhân vật này luôn dùng thái độ điềm nhiên để quan sát câu chuyện. Anh chứng kiến cuộc đời của Gastby trải qua giai đoạn gian lao nhất cũng như sự tàn lụi của giấc mơ Mỹ, tình yêu ngây ngô tưởng vĩ đại không vượt qua được thời cuộc hay bản ngã. Tôi khá thích Nick, đồng thời luôn ghi tạc câu mà bố anh đã dạy. Đó là một suy nghĩ hay và rộng lượng. 

Daisy không  đáng trách, cô cũng chẳng có gì đáng khen cả. Cô chỉ là một kết quả phải đáng của xã hội lúc đó dành cho danh phận phụ nữ. 

Còn về Gastby. không dám có nhiều suy nghĩ hay nhận xét về ông. Tôi cảm ông này mâu thuẫn, ngây ngô, lo âu và sống trên 1 giấc mơ Mỹ vốn mong manh để mơ đến một giấc mơ khác còn xa vời hơn. Đến khi tất cả sụp đổ thì mới thấy rõ bộ mặt thật sự của dồng tiền: Triệu người quen có mấy người thân, khi lìa trần có mấy người đưa. 

Cuốn sách này sẽ còn phải được đọc nhiều lần nữa thì mới có thể hiểu hết được. 
5
54735
2015-08-11 08:52:37
--------------------------
260072
3654
Sau khi xem xong bộ phim thành công vang dội "The great Gatsby", tôi đã tìm đọc cuốn sách này. Đã có rất nhiều bộ phim về Gatsby nhưng thật sự tới nay vẫn chưa có bộ phim nào đạt được điều mà tác giả Scott Fitzgerald hướng đến. Phim ảnh thường mải tập trung vào cuộc tình của Gatsby và nàng Daisy kiều diễm chứ thật sự chưa thể hiện được bức tranh miêu tả nước Mỹ thời 1919-1929. Đọc truyện rồi ta mới nhận ra điều đó và có cái nhìn sâu sắc hơn về đại gia Gatsby cũng như cuộc đời đầy sóng gió của ông. Cuốn sách cũng để lại cho ta nhiều bài học sâu sắc về đạo đức và niềm khát khao, hoài bão cháy bỏng đời người.
5
744832
2015-08-10 08:49:51
--------------------------
250906
3654
Một tác phẩm kinh điển ! Bộ phim "The Great Gatsby" vốn đã gây cho tôi nhiều ấn tượng nhưng khi đọc quyển sách này tôi mới thấy hết được cái hay và cá hồn của tác phẩm. Tất cả mọi thứ trong quyển sách từ nhân vật, bối cảnh, đến việc sắp đặt các tình huống trong truyện đều tạo cho đọc giả một sức hút không cưỡng lại được. Một câu chuyện bi thảm về tình yêu của một con người nguyện hy sinh cả cuộc đời vì tình yêu, chắc chắn bạn sẽ bị tác phẩm này mê hoặc ! 
4
47612
2015-08-02 11:02:13
--------------------------
244659
3654
Tôi đã xem phim "The Great Gatsby" trước khi tôi quyết định mua quyển sách này. "Đại gia Gatsby" kể cho chúng ta nghe giai đoạn thịnh vượng của nước Mỹ sau Thế chiến I với những giấc mơ Mỹ tưởng rằng tươi đẹp lộng lẫy nhưng lại chỉ là những điều phù phiếm khiến con người ta xa đọa sống không có lí tưởng không thể đạt được những điều mình muốn. Tôi ấn tượng nhất về câu chuyện tình yêu giữa Gatsby và Daisy. Kết thúc câu chuyện mang lại cho tôi rất nhiều cảm xúc và suy nghĩ về con người, nhất là vào lúc đám tang của Gatsby chỉ có Nick bên cạnh anh và sự thật đằng sau chiếc xe đó là do chính Daisy lái chứ không phải Gatsby. Tôi ấn tượng câu nói của dịch giả Trịnh Lữ giải thích cho nhan đề "Đại gia Gatsby", ông cho rằng: "Gatsby không vĩ đại mà chỉ là đại gia, người tạo ra Gatsby mới thực sự vĩ đại"
5
599273
2015-07-28 12:54:06
--------------------------
244136
3654
Điều đầu tiên tôi nghĩ Gatsby không chỉ là Đại gia. Nếu không, tác phẩm này đã không trở nên kinh điển trong lòng độc giả bao nhiêu năm qua. Đồng ý rằng Gatsby có một gia tài đồ sộ, mỗi đêm đều tổ chức những bữa tiệc xa hoa ngay tại ngôi biệt thự của mình, giao tiếp toàn những bậc thượng lưu của xã hội. Nhưng tuyệt nhiên, tôi không nghĩ là đại gia và tác giả chắc chắn không xây dựng nhân vật theo cái cách giản đơn như vậy. Chính cái tình yêu ngây ngô, cao thượng mà Gatsby dành cho Daisy, những hồi hộp, lúng túng mới chính là những gì thuộc về con người ông. Và vì cái cách ông trân trọng mối tình đó khiến tôi suy nghĩ tiêu đề của quyển sách. Vĩ Đại rốt cuộc ở đó chứ đâu!.
5
548337
2015-07-27 23:09:40
--------------------------
241129
3654
Tôi xem phim rồi mới chọn đọc sách, bởi lúc xem phim tôi thấy có một số điều khiến tối khó hiểu, và tình cảm của Gatsby dành cho Daisy khiến tôi bắn khoăn. Tuy nhiên khi đọc tôi lại thấy truyện chân thật và hay hơn , lột lả đầy đủ tâm trạng rối bời, chán chường của một giai đoạn thinh vượng trên đất Mỹ .Cái thời mà nền kinh tế đang đi lên , và vô số người trẻ tan vở giấc mộng Mỹ ,cái thời mà ta phải suy ngẫm về cách con người đối xử với nhau .Như chính khi đám tang của Gatsby , chỉ có 1 mình Nick lo liệu, còn những con người thích ăn chơi, đàn đúm vẫn thường ghé đến bữa tiệc của anh thì biến đâu mất .......
5
616860
2015-07-25 10:47:15
--------------------------
239005
3654
Mình thấy có nhiều ý kiến xung quanh tựa đề của tác phẩm, theo mình thấy dùng từ "Đại gia Gatsby" cũng khá phù hợp với nội dung câu chuyện. Vì nhìn theo góc độ xã hội, anh ta là một tay sẵn sàng làm mọi thứ, thậm chí nhúng tay vào các cuộc làm ăn dơ bẩn để trở nên giàu có và tiêu tiền đó cho các cuộc ăn chơi xa xỉ. Thế nhưng ẩn sau những việc làm đó đều là có nguyên nhân sâu xa, tất cả chỉ vì một cô gái mà anh không thể nào quên được... Tuy nhiên điều này cũng không làm cho anh trở thành con người "vĩ đại" được. Kết cuộc câu chuyện khiến cho người đọc có nhiều suy nghĩ... Phải chăng tình yêu cũng chỉ là một thứ phù phiếm, và rằng tiền bạc có khả năng chi phối đến mọi thứ?? 
4
151116
2015-08-04 14:59:35
--------------------------
236088
3654
The Great Gatsby ở đây dịch giả Trịnh Lữ dịch là đại gia Gatsby là một tác phẩm kinh điển của F. Scott Fitzgerald viết về thời đại nhạc jazz của nước Mỹ với những giấc mơ Mỹ tưởng rằng tươi đẹp lộng lẫy nhưng lại chỉ là những điều phù phiếm khiến con người ta xa đọa sống không có lí tưởng không thể đạt được những điều mình muốn. Tác phẩm đã được chuyển thể thành phim năm 2013 các bạn nên xem thêm cả phim sau khi đọc cuốn này phim khá hay với những góc quay kinh điển và không hoàn toàn giống truyện nên cũng không gây nhàm khi xem.
4
622106
2015-07-21 15:30:32
--------------------------
224435
3654
Sau khi đọc lời bình của dịch giả Trịnh Lữ,theo tôi "rỗng tuếch"chính là từ biểu trưng cho tính cách suy đồi của xã hội Mỹ lúc bấy giờ.Daisy -cô ta thật sự không hề xứng đáng với tình yêu mãnh liệt mà Gatsby đã trao tặng.Cô ta hời hợt,ham mê vật chất phù phiếm và dường như không tồn tại thứ gọi là tình yêu thật sự.Tom-kẻ trăng hoa ngoại tình,đã vô tâm mà gián tiếp gây ra cái chết của Gatsby,người mà Nick gọi là :trẻ con".Ngay đến Jordan,một nhà vô địch nhưng cũng thực chất chỉ là một kẻ dối trá.
Về tựa đề được dịch sang tiếng Việt của tác giả,Trịnh Lữ dịch "Đại gia"cũng có lý .Bởi vì ông cho rằng,Gatsby đơn giản chỉ là một đại gia ,ông không hề vĩ đại.Ông xuất thân trong gia đình nghèo và giàu lên bằng cách làm ăn bất chính,thậm chí ông đã từng giết người.Nhưng xét về một khía cạnh khác,Gatsby thực sự vĩ đại về mặt tình cảm."Cái đốm xanh"mà ông không bao giờ với tới được là giấc mơ cả đời của Gatsby.Vì tình yêu dành cho Daisy,ông đã làm mọi cách để giàu lên,mong có một ngày được bên cô.Để thu hút cô ,Gatsby đã không ngại vung vãi tiền bạc tổ chức các bữa tiệc xa hoa phù phiếm.Nhưng cuối cùng ông nhận về tay trắng,lãnh bi kịch ,là cái chết tức tưởi thay cho người con gái mình yêu.Tình yêu và sự hy sinh cho Daisy chính là cái gọi là "vĩ đại",dù "vĩ đại"cũng mang ý nghĩa châm biếm.Đại gia là vậy,mang đến cuộc vui cho mọi người nhưng đến khi chết,không có một ai trong bữa tiệc đến viếng,bạn bè cũng không.Chỉ có Nick là chân thành,là người thực sự tôn trọng và xót thương cho Gatsby .Cuối cùng,từng chiếc mặt nạ của nhân vật được lật tẩy,mang lại bản chất thực của xã hội và cũng mang lại cảm giác nhức nhối,bi thương cho người đọc
5
415349
2015-07-08 17:49:51
--------------------------
214347
3654
Quyết định mua cuốn này sau khi đọc Bắt trẻ đồng xanh, và thấy "cậu trẻ" Holden vô cùng thích Gasby, đồng thời cũng thấy tò mò muốn tìm hiểu thêm về một thế hệ tan vỡ đề cập đến trong đó chứ không phải do xem bộ phim cùng tên có Leonardo Di Caprio đâu nhé. Nói thiệt cũng phân vân vì bộ phim đó, vì phim hơi khó hiểu đối với mình, và không biết có cắt xén gì so với nội dung làm mất cái hay của truyện không. Kinh nghiệm thì thấy so với phim bao giờ truyện cũng hay hơn dù anh Leo rất đẹp trai và phim quay cũng đẹp. Nhưng nói chung nên quên hết phim đi và tập trung vào sách sẽ thấy truyện hay hơn rất nhiều
4
419116
2015-06-24 21:07:07
--------------------------
210730
3654
Tôi thấy rằng có nhiều ý kiến trái chiều về tên của tác phẩm nhưng tôi cảm thấy đây là một cái tên hợp lý để đặt cho cuốn sách. Chữ "great" có thể dịch với nhiều nghĩa khác nhau trong đó "vĩ đại" là một trong những nghĩa phổ biến nhất. Nhưng ở đây ai đọc truyện lẫn xen phim đều có thể thấy rằng Gatsby không hề vĩ đại. Anh ta chỉ là một đại gia kiếm tiền bằng các hình thức nói chung là không hợp pháp. Có nhiều người sẽ cảm thấy anh ấy không xứng là một đại gia nhưng theo cảm nhận của riêng tôi thì anh ấy là một đại gia về tình cảm. Những bữa tiệc và những việc mà anh đã làm chẳng qua chỉ muốn người con gái mà mình yêu để ý tới mình. Liên tục tổ chức các buổi tiệc chỉ hi vọng cô gái đó tới một lần, mỗi ngày nhìn ánh sáng lập lòe màu xanh như tìm kiếm một thứ gì đó. Tôi cảm thấy cho dù thế nào thì anh ít ra là một đại gia về tình cảm. Phung phí tình cảm của mình cho người phụ nữ cho đến khi mình chết một nhành hoa cũng không gửi tặng. Đây chính là một giấc mộng phù phiếm trên đất Mỹ nhưng đó là giấc mộng như thế nào tôi nghĩ là tùy vào cảm giác của mỗi người. Còn tôi cảm thấy đây là giấc mơ phù phiếm về phương diện tình yêu của một con người. Khi đọc xong tôi cảm thấy Gatsby đúng là một đại gia nhưng lại là một đại gia vô cùng đáng thương.
5
320254
2015-06-19 19:37:58
--------------------------
206479
3654
Mình thấy có nhiều ý kiến xung quanh vấn đề dịch tiêu đề của cuốn sách. Theo mình nghĩ dịch "The Great Gatsby" thành "Đại Gia Gatsby" là vô cùng chính xác, thể hiện sự cảm thụ sâu sắc tác phẩm của dịch giả Trịnh Lữ. "Gatsby không hề vĩ đại", thậm chí mình thấy Fitzgerald tạo ra nhân vật này cốt chỉ để châm biếm. Gatsby buôn rượu lậu, nhúng tay vào các vụ làm ăn dơ bẩn; ngoại tình với phụ nữ đã có chồng; tổ chức những buổi tiệc xa hoa phù phiếm cổ vũ cho thói ăn chơi suy đồi của tầng lớp đại gia;...Lời nói không định nghĩa con người mà là việc làm của họ. Trong trường hợp này, thời cuộc và cả bản thân Gatsby đều có lỗi. Theo ý mình ( một lần nữa), nhân vật Nick Carraway mới là hiện thân của tác giả, là người mà tác giả gửi hồn mình vào trong đó.
Ấn bản của Nhã Nam rất chất lượng, không có gì để chê trách, chỉ trừ một điểm là bìa sau của sách nói trước kết quả của câu chuyện. Nếu có ai hỏi nhận xét của mình về "Đại gia Gatsby", mình sẽ trả lời :"Một cuốn sách tuyệt vời, nhưng hãy đọc hết tác phẩm rồi hãy đọc bìa sau của sách." :))
5
507362
2015-06-09 20:33:47
--------------------------
203589
3654
Tôi tự đánh gía mình khá là khách quan khi tiếp cận cuốn sách này vì tôi chưa xem bản movie đình đám cùng tên do Leo de Caprio thủ vai. Nhưng cũng vì thế, tôi đã bị nhan đề của tác phẩm đánh lừa. Cụm từ "đại gia", phần giới thiệu cũng như cách miêu tả bữa tiệc của Gatsby qua lời kể của Nick khiến hình ảnh Gatsby hiện lên trong tôi là một tay nhà giàu kệch cỡm và bữa tiệc xa hoa, ngông cuồng nhưng cũng đầy xô bồ. Nhưng không, Gatsby lại là nhân vật "vĩ đại", đẹp đẽ nhất câu chuyện. Qủa thật để dịch chữ "great" cũng không dễ dàng: "đại gia" thì không chính xác, mà "vĩ đại" thì lại không đúng. Qủa thật, cuốn sách này khó có thể cảm được, đặc biệt qua lời dịch của Trịnh Lữ đã làm tôi cảm thấy buồn ngủ ngay từ những chương đầu tiên.
3
104850
2015-06-01 18:54:39
--------------------------
202689
3654
Mình đã xem phim và đọc truyện Đại gia Gatsby nhưng thực sự mình thấy thích đọc truyện hơn. Tác giả đã mở ra trước mắt người đọc khung cảnh nước Mỹ vào những năm đầu thế kỉ XX. Nhân vật chính của truyện là một anh chàng đẹp trai, giàu có với vè ngoài hào nhoáng và khối tài sản kếch xù. Nhưng đó không phải là thứ làm nên vẻ đẹp của anh ta, và càng không phải là những gì anh ta gây ấn tượng với người đọc, mà mỗi độc giả như tôi thấy thực sự trân trọng và ngưỡng mộ chính là tình yêu mãnh liệt và rất chân thành của anh dành cho Daisy. Nhưng ngoài cảm hứng ngợi ca, tác giả còn lên án một xã hội mà đồng tiền và quyền lực tri phối tình cảm và lý trí của con người, một xã hội còn nhiều những người vô tâm, vô tình, vô cảm.
Mình rất thích tác phẩm này,
4
466113
2015-05-30 11:25:07
--------------------------
201104
3654
Gatsby, mình cực thích anh ta. Một người có tất cả tiền bạc và quyền lực.
ANh muốn cả tình yêu. ANh yêu Daisy vô bờ bến, nhưng cuối cùng thứ anh nhận lại được là gì nào?
Đọc xong, mình cực ghét Daisy và Tom. Hai con người vô tâm nhất!

Cuối sách, Trịnh Lữ có nói "Gatsby chỉ là đại gia. Người tạo ra Gatsby mới thực sự vĩ đại"
Mình phải thừa nhận, nhưng sự vĩ đại của tác giả mình đều thấy qua nhân vật Gatsby, nên mình thích cái tên "Gatsby vĩ đại" hơn là "Đại gia Gatsby". Vì tình yêu của Gatsby mới vĩ đại làm sao. Nó đẹp tận cùng, nhưng cũng đau khỏ tận cùng.
Mình nghĩ bạn nên đọc nó, vì nó không phải là hữu danh vô thực đâu!!
5
588740
2015-05-26 17:35:47
--------------------------
200654
3654
tác phẩm được nhận định là điểm sáng văn học mỹ, được giảng dạy, làm phim, và mình thấy đúng thật là vậy. văn phong của cuốn sách rất Mỹ, cái Mỹ những năm 1920 nên nó khác hoàn toàn với Văn phong Anh thế kỷ 19, cái phù hoa, phù phiếm của xã hội, con người đối lập hoàn toàn với những gì hiện diện trong trái tim Gatsby, vì anh chỉ làm tất cả để được Daisy chú ý, muốn nàng gặp lại mình, cùng chung sống với mình, nên anh đã xây dựng tất cả, mặc dù chỉ là cuộc sống vởi vỏ bọc giàu có, bữa tiệc vô nghĩa nhưng mình nghĩ tình yêu của Gatsby vừa buồn, vừa đáng thương mà cũng đáng trân trọng..
4
532979
2015-05-25 17:43:41
--------------------------
